---
layout: fattoide
---
La liposuzione consiste nell'aspirare il grasso dal corpo, ed è usata a fini estetici per contrastare la cellulite ma, in alcuni casi, può essere usata per rimuovere infiammazioni o tumori al tessuto adiposo.
Nel mondo è l'intervento estetico [più diffuso](http://www.isaps.org/Media/Default/global-statistics/ISAPS-Results-Procedures-2011.pdf) (circa il 20% di tutti gli interventi di chirurgia plastica, al secondo posto gli interventi al seno con il 19%), anche se nel 1926 ha avuto un crollo di popolarità a seguito del caso una modella francese a cui fu amputata la gamba per la cancrena dopo un intervento.

L'efficacia come parte della cura per l'obesità è discussa. Rimuovere troppo grasso, più di 5 litri, è pericoloso ed è necessario soddisfare dei requisiti abbastanza stringenti per sottoporsi all'intervento: il diabete, il fumo, l'età e i problemi circolatori sono i principali fattori che scoraggiano la procedura.
